{"title":"論語二9 ","range_remark":"(顏淵~子路)","questions":[{"id":1,"order":1,"type":1,"stem":"司馬牛問仁。子曰：仁者，其言也訒。”訒”引伸為何？","answer":2,"choices":["1)難言","2)寡言","3)謹言","4)發言"]},{"id":2,"order":2,"type":1,"stem":"司馬牛憂曰：人皆有兄弟，我獨亡！”亡”做何解？","answer":0,"choices":["1)無","2)死亡","3)逃亡","4)失去"]},{"id":3,"order":3,"type":1,"stem":"浸潤之譖。”譖”做何解？","answer":3,"choices":["1)稱讚","2)漸漸","3)滲透","4)讒毀"]},{"id":4,"order":4,"type":1,"stem":"子貢問政。子曰：____，____，____之矣。下列何者為非？","answer":0,"choices":["1)豐衣","2)足食","3)足兵","4)民信"]},{"id":5,"order":5,"type":1,"stem":"”文猶質也”其意為何?","answer":2,"choices":["1)文勝過質","2)文不及質","3)文質同等重要","4)以上皆非"]},{"id":6,"order":6,"type":1,"stem":"哀公問於有若曰：年饑，用不足，如之何？有若回覆？","answer":2,"choices":["1)開倉","2)救濟","3)減稅","4)以上皆非"]},{"id":7,"order":7,"type":1,"stem":"子曰：片言可以折獄者，其____也與！","answer":0,"choices":["1)子路","2)子貢","3)顏回","4)冉求"]},{"id":8,"order":8,"type":1,"stem":"子曰：聽訟，吾猶人也；必也，使無訟乎！孔子認為何者為重？","answer":3,"choices":["1)法治","2)理治","3)情治","4)德治"]},{"id":9,"order":9,"type":1,"stem":"孔子認為通達之人需具備何種條件？","answer":3,"choices":["1)質樸","2)正直","3)好義","4)以上皆是"]},{"id":10,"order":10,"type":1,"stem":"脩慝中”慝”做何解？","answer":0,"choices":["1)惡念","2)行為","3)說話","4)以上皆是"]},{"id":11,"order":11,"type":1,"stem":"子夏曰：舜有天下，選於眾，舉____，不仁者遠矣。","answer":1,"choices":["1)稷棄","2)皋陶","3)伊尹","4)伯益"]},{"id":12,"order":12,"type":1,"stem":"子夏曰：湯有天下，選於眾，舉____，不仁者遠矣。","answer":2,"choices":["1)稷棄","2)皋陶","3)伊尹","4)伯益"]},{"id":13,"order":13,"type":1,"stem":"子貢問友。子曰：忠告而____之，不可則止，毋自辱焉。","answer":1,"choices":["1)勸導","2)善道","3)引導","4)相勸"]},{"id":14,"order":14,"type":1,"stem":"曾子曰：君子以__會友；以友輔__。","answer":2,"choices":["1)武、文","2)樂、文","3)文、仁","4)樂、仁"]},{"id":15,"order":15,"type":1,"stem":"子路問政。子曰：__之，__之。","answer":1,"choices":["1)富、教","2)先、勞","3)教、導","4)禮、樂"]},{"id":16,"order":16,"type":1,"stem":"仲弓為季氏宰，問政。子曰：…。下列為非？","answer":2,"choices":["1)舉賢才","2)先有司","3)無倦也","4)赦小過"]},{"id":17,"order":17,"type":1,"stem":"子路曰：衛君待子而為政，子將奚先？子曰：…。下列為是？","answer":3,"choices":["1)行仁","2)禮樂","3)立信","4)正名"]},{"id":18,"order":18,"type":1,"stem":"子曰：小人哉，樊須也！”小人”做何解？","answer":2,"choices":["1)平民百姓","2)無修養之人","3)志氣平庸","4)個子小"]},{"id":19,"order":19,"type":1,"stem":"子曰：誦詩三百，授之以政，____；","answer":1,"choices":["1)不行","2)不達","3)不能","4)不成"]},{"id":20,"order":20,"type":1,"stem":"______之政，兄弟也。","answer":2,"choices":["1)魯、魏","2)齊、魯","3)魯、衛","4)陳、蔡"]},{"id":21,"order":21,"type":1,"stem":"子曰：茍有用我者，朞月而已可也；”朞月”做何解？","answer":3,"choices":["1)一個月","2)三個月","3)半年","4)一年"]},{"id":22,"order":22,"type":1,"stem":"子曰：如有王者，必世而後仁。”世”做何解？","answer":0,"choices":["1)三十年","2)天下","3)朝代","4)時代"]},{"id":23,"order":23,"type":1,"stem":"子曰：苟正其身矣，於從政乎何有？不能正其身，如____何？","answer":0,"choices":["1)正人","2)教人","3)導人","4)施人"]},{"id":24,"order":24,"type":1,"stem":"南人有言曰：人而____，不可以作巫醫。","answer":2,"choices":["1)無心","2)無德","3)無恆","4)無才"]},{"id":25,"order":25,"type":1,"stem":"子曰：君子和而不同，小人同而不和。”和”做何解？","answer":0,"choices":["1)中正平和","2)心平氣和","3)和顏悅色","4)和譪可親"]},{"id":26,"order":26,"type":1,"stem":"子曰：君子易事而難說也。”事”做何解？","answer":0,"choices":["1)事奉","2)作為","3)工作","4)變故"]},{"id":27,"order":27,"type":1,"stem":"子曰：善人教民____，亦可以即戎矣。","answer":3,"choices":["1)一年","2)三年","3)五年","4)七年"]},{"id":28,"order":28,"type":1,"stem":"子曰：剛毅木訥，____。","answer":0,"choices":["1)近仁","2)近勇","3)近義","4)近正"]},{"id":29,"order":29,"type":1,"stem":"「」問仁。子曰﹕「出門如見大賓，使民如承大祭」「」是","answer":3,"choices":["1)顏回","2)樊遲","3)子張","4)仲弓"]},{"id":30,"order":30,"type":1,"stem":"承上題， 以下何者為非？","answer":0,"choices":["1)承是繼承","2)出門是走出家門與人會晤","3)大祭是重大祭典","4)承是承當"]},{"id":31,"order":31,"type":1,"stem":"仲弓列德行科是做到那兩大德目所致？","answer":3,"choices":["1)忠恕","2)忠義","3)敬直","4)敬恕"]},{"id":32,"order":32,"type":1,"stem":"何者為天地之大本，亦為五常之中。","answer":2,"choices":["1)仁","2)義","3)信","4)禮"]},{"id":33,"order":33,"type":1,"stem":"君子成人之美，不成人之惡，小人反是。是誰說的？","answer":3,"choices":["1)子張","2)子貢","3)子路","4)孔子"]},{"id":34,"order":34,"type":1,"stem":"「盍徹乎」曰﹕「二，吾猶不足，如之何其徹也？」，以上何者為非？","answer":3,"choices":["1)盍是何不","2)二是十分之二","3)徹是十分之一","4) 徹是撤消之意"]},{"id":35,"order":35,"type":1,"stem":"孔子指示「」從事政治以勤奮忠誠為本。","answer":0,"choices":["1)子張","2)子貢","3)子路","4)冉有"]},{"id":36,"order":36,"type":1,"stem":"下列何者不是孔子回答仲弓的？","answer":3,"choices":["1)先有司","2)赦小過","3)舉賢才","4)先正名"]},{"id":37,"order":37,"type":1,"stem":"下列何者是孔子的重要學術思想，是撥亂反正的原則。","answer":2,"choices":["1)禮","2)樂","3)正名","4)詩"]},{"id":38,"order":38,"type":1,"stem":"上好禮，則民…………不用情。不用情的「情」是指","answer":1,"choices":["1)歸服","2)誠實","3)喜好","4)情緒"]},{"id":39,"order":39,"type":1,"stem":"何者為子教本之一，可用之倫理、政治及外交上。","answer":0,"choices":["1) 詩經","2)書經","3)論語","4)春秋"]},{"id":40,"order":40,"type":1,"stem":"孔子對冉有闡述施政先後順序三大歩驟是","answer":0,"choices":["1)庶 富 教","2)教 庶 富","3)食 教 富","4)食 富 教"]},{"id":41,"order":41,"type":1,"stem":"刑戮盡廢是","answer":2,"choices":["1)文景之治","2)貞觀之治","3)堯舜之治","4)文武之治"]},{"id":42,"order":42,"type":1,"stem":"不教民而用之，謂之殃民。是誰 說的？","answer":0,"choices":["1)孟子","2)孔子","3)荀子","4莊子"]},{"id":43,"order":43,"type":1,"stem":"吾黨有直躬者，這裡的「黨」是指","answer":3,"choices":["1)500家為黨","2)12500家為黨","3)黨派","4)鄉里"]},{"id":44,"order":44,"type":1,"stem":"樊遲問仁，子曰：居處A， 執事B，與人C，雖之夷狄，不可棄也。ABC內為何﹖","answer":1,"choices":["1)敬淨和","2)恭敬忠","3)淨敬和","4)恭敬和"]},{"id":45,"order":45,"type":1,"stem":"硜硜然，下列何者為非﹖","answer":1,"choices":["1)比喻小人必信必果的樣子","2) 硜音ㄐㄧㄥˋ","3) 硜音ㄎㄥ","4)硜是小石之堅確者"]},{"id":46,"order":46,"type":1,"stem":"子曰：行己「」使於四方，不辱君命，可謂士矣﹗「」是","answer":3,"choices":["1)有禮","2)有義","3)有廉","4)有恥"]},{"id":47,"order":47,"type":1,"stem":"「不恆其德，或承之羞」是","answer":2,"choices":["1)出自尚書","2)出自書經","3)出自易經","4)出自詩經"]},{"id":48,"order":48,"type":1,"stem":"子曰：君子和而不同，小人同而不和。”同”做何解","answer":0,"choices":["1)有阿比之意","2)同好","3)合群","4)以上皆非"]},{"id":49,"order":49,"type":1,"stem":"子曰：其身正，「」而行，其身不正，雖「」不從 。「」是","answer":1,"choices":["1)令  不令","2) 不令  令","3)命 不命","4) 不命  命"]},{"id":50,"order":50,"type":1,"stem":"子曰：「以不教民戰，是謂「」之。「」是","answer":2,"choices":["1)虐","2)殘","3)棄","4)害"]},{"id":51,"order":51,"type":2,"stem":"惜乎，夫子之說君子也，….鞟（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )","answer":"駟不及舌文猶質也質猶文也虎豹之鞟猶羊之"},{"id":52,"order":52,"type":2,"stem":"子曰﹕「善哉問！先事後得，….，忘其身以及其親，非惑與？（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )","answer":"非崇德與攻其惡無攻人之惡非脩慝與一朝之忿"},{"id":53,"order":53,"type":2,"stem":"子曰：「小人哉，樊須也﹗上好禮，則民…………不用情。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )","answer":"莫敢不敬上好義則民莫敢不服上好信則民莫敢"}]}